%% =================================================================
%% verzeichnisse/glossar.tex
%% =================================================================

\newglossaryentry{crossplatform}{%
  name = {Cross-Platform},
  description = {Bezeichnet Software, die auf mehreren Betriebssystemen (z. B. Android und iOS) lauffähig ist, oft basierend auf einer gemeinsamen Codebasis.}
}

\newglossaryentry{kext}{%
  name = {Kext},
  description = {Kurzform für Kernel Extension. Dabei handelt es sich um Treiber für das macOS-Betriebssystem, die zusätzliche Hardware-Unterstützung im Kernel-Space bereitstellen.}
}

\newglossaryentry{bootloader}{%
  name = {Bootloader},
  description = {Ein Programm, das unmittelbar nach dem Starten der Hardware ausgeführt wird und das Betriebssystem lädt. Im Hackintosh-Kontext ist OpenCore der aktuelle Industriestandard.}
}

\newglossaryentry{relational}{%
  name = {Relationales Modell},
  description = {Ein Datenschema, bei dem Daten in Tabellen mit festen Strukturen gespeichert und über Primär- sowie Fremdschlüssel miteinander verknüpft werden (z. B. SQLite).}
}

\newglossaryentry{offlinefirst}{%
  name = {Offline-First},
  description = {Ein Software-Design-Ansatz, bei dem die Anwendung primär ohne Internetverbindung voll funktionsfähig ist und Daten lokal synchronisiert, sobald eine Verbindung besteht.}
}

\newglossaryentry{widget}{%
  name = {Widget},
  description = {Die grundlegende Baueinheit der Flutter-UI. Alles in Flutter (vom einfachen Text bis zum komplexen Layout) ist als Widget organisiert.}
}

\newdualentry{api}% label
{API}% short form
{Application Programming Interface}% long form
{Eine Programmierschnittstelle, die es verschiedenen Software-Komponenten ermöglicht, standardisiert miteinander zu kommunizieren, hier spezifisch für den Datenaustausch mit der Cloud.}% description

\newdualentry{json}% label
{JSON}% short form
{JavaScript Object Notation}% long form
{Ein kompaktes, textbasiertes Datenformat zum Austausch von strukturierten Daten zwischen Client und Server.}% description